不滿獲派葵盛西邨公屋 港女拒入住：樓齡老過我 網民批嫌三嫌四

香港地寸金尺土，一屋難求，想「上車」難過登天，不少人認為獲派公屋已是人生勝利者，不過近日一名女子獲派公屋後，嫌棄樓齡太舊及屬低層單位，實地睇樓後決定放棄，等候下一次派樓機會，她在網上分享後遭大批網民批評，「有樓畀你重要嫌三嫌四」，揶揄她「派間高層複式望海就最好」。

該女網民日前在facebook群組「香港公營房屋討論區」發文，不滿獲派舊式公屋，「首派食骨頭真係慘，樓齡老過我仲要係2樓」，她指前往視察環境後，決定當場放棄單位，等候下一次派樓機會。

從房委會寄給她的信件中，可見她獲派位於葵涌的葵盛西邨一個低層2樓單位，每月月租為2,057港元，惟她透露心儀的是位於東涌新建成公屋滿東邨。

這名女子的棄權行為未獲其他網民支持反惹來批評，「有樓畀你重要嫌三嫌四」、「咁有錢就唔好住公屋，有骨氣啲租私樓啦」、「上到公屋仲咁多要求，我呢啲想上都上唔到」。

有人認為葵盛西邨的地理位置不差，「好近巴士總站」、「呢到好住呀，行一陣就葵芳，靜中帶旺」，認為女子有樓住也不滿足，甚至有人揶揄「派間高層複式望海就最好」。

二樓定二號房啊

低層先好，趕返工唔洗等電梯，火燭包走得甩

咁事實房署又真係有三次機會俾你揀，大把人第一次都唔要啦

舊式公屋2樓同頂樓冇到
有人送貨你一係加錢 , 一係自己抬

呢個真, 大把人第一次唔啱心水唔要
最戇鳩既係擺上網

傻仔都唔住啦
舊公屋條屎渠有咩問題既話
二樓一定爽死

舊式公屋低層先慘
鼠患蚊患最先中伏就係低層戶

有樓你住算係咁啦

想住東涌都有

擺上網，啲人見到又唔抵得
就算人地第一次唔要都唔等於間屋會俾你啦
都唔知乜野心態

事實層樓係西既

新樓就俾哂支那仔

正常都唔會要

你以為四十年太古樓
葵盛西呀
名都有得你叫
去下現場先啦

同議員傾下

市區公屋算ok啦

步行去mtr 大約15分鐘

有巴士小巴去葵芳葵興mtr

不過葵盛西村本身無乜嘢買無乜嘢食

另外係二樓，驚去水渠有事，又或者樓下有垃圾站，樓下嘈音

頭個機會就已經西到咁

舊樓仲要收2千幾租，無撚野吖

葵盛西邨都就拆啦，係我入去住多幾年等搬新樓啦

其實reject就好閒嘅
無人叫你咁擺出黎啫

賤招
要咗先
再用健康理由申請調去高層

2樓咪搞，太低

拖你一年半載，仲要最後唔一定批

佢對面月海灣入場費八球

咁難先有會唔會後悔

其實件事有咩問題

唔會, 佢仲可以等下次, 都等左咁耐唔爭在

港女戇鳩擺上網囉

行去mtr要15分鐘仲唔夠死？

上網我都覺冇問題，派d西單位個個都唔會要，除非得一次機會派樓姐

葵盛西幾好 但 公屋2樓 真係難頂D

唔熟公屋制度，派一次要等幾耐？

痴撚線 葵盛西都好好

但係咪要重新排過？ 即係排返隊尾？

好多人排左幾年都無, 見你有都唔要實眼紅架
換左佢地有得揀, 低層咪一樣唔要

如果要排返隊尾佢點會唔要
一般幾個月就派下一次, 唔會超過半年

全世界都知北葵涌交通差
有咩可能唔怨
我住柒木樹住到頂唔順租咗出去

真心問
呢個年頭到底咩人先可以拎到公屋

個入息上限低到閪咁得12000蚊，資產26萬
根本一個正常人求其打份下欄工都會爆入息，再打多兩三年工儲多少少錢，連資產都過撚埋

除左報假數同唔撚做R老綜之外，我都諗唔明點樣先可以抽到

佢衰在post上網，自然會有人葡萄
葵盛西都75年起，舊樓仲要最底層，比我都等下次

葵盛西分分鐘過多幾年就拆

窮西就咪咁多爹

求其搵份八九千蚊濕鳩文員/打雜, 奴工處大把呢啲工
住屋企唔使俾家用, 都勉強夠用既
一係炒散出現金

公屋嚟講$2057 應該細極有限

不過通常派第二次會俾間好啲嘅你

再放棄去到第三次就會派爛到碌柒果啲俾你
博你冇得放棄要硬食

啲網民真係on9理閪佢咩

政府於2019年5月宣佈將不擬清拆除美東邨、白田邨、華富邨以外的19條高樓齡屋邨，代表葵盛西邨目前清拆重建無期

from wiki

咁真係有3次機會揀嘛，如果呢次係第一次，梗係唔要啦。最低o個層真係避得就避啦。咁都批判

葵盛西唔要都正常
啲樓好舊同屋入面石屎剝落好嚴重...
整咗好快又剝落過...

住得公屋有咩資格揀

你日日趕番工，間屋日日火燭？

其實窮人真係好支持政府，希望政府減少由依家津9成比二千幾到津6-7成比最少五六千蚊，等佢地多d 支持政府。

打出cash嘅工囉，裝修都好搵㗎，稅都唔使交添

好正常 1977

有權抽3次..呢個係政府規定
通常第1次都
第2同第3次通常都唔差
不過要重新排過
不過2千蚊去邊搵..

上次返工上7仔買嘢食 7仔出面好多廢老煙酒賭少少尿味
狗也不屌

其實好多人都係咁，只不過佢on9 上網呻

基本上九成人都唔會要第一次啲豬頭骨

怨就怨政府俾撚晒啲好嘢支那新移民

正常，大部分人第一次都係派舊樓

而家人地就係有三次機會揀

一個唔過入息仲串串貢嘅人

cyclub 不嬲都係討論公屋 , 佢又唔係第一個呻派舊樓 , 咁都係新聞

唔俾逸東邨你已經好好

住公屋仲左揀右揀 你以為自己睇緊貝沙灣樓？

葵西真係惡住

西邨真係痴撚線 全條邨唔係廢老就白卡佬
中學嗰時喺嗰邊讀
食個lunch先3蚊 一大袋米粉
條邨真係貼錢俾我住得我都唔撚住

東邨好似好少少 樓下有個商場
不過應該都係蝗多

葵翠地理位置超好 但全部派撚晒比新移民

其實有咩問題，佢唔要咪俾第個

唔好屈 好多南亞朋友都有

要先on9

唔好住囉

唔要係正常仲要兩次機會
不過都唔駛放上網既

心意東涌

現金出糧既工

港共呢個排公屋標準專為支那人而設

香港人要排公屋就要用自己方法，點會咁天真跟足標準黎玩

即係202室

等睇派你去大西北後悔

上山先死呀
仲要無啖好食

15分鐘行唔行到都成問題，極不方便，有得揀都不了。

葵盛西都話ok ge
即係石籬中轉屋都隨時可以住得

擺上網又有咩問題？我唔明有咩好嘈
佢啲措辭都唔閪

住三座就一定唔得

啲連登仔把口就屌柒人，自己派到呢啲低層舊屋咪可以屌住走，有口話人

傻閪先揀滿東 利申有份起

葵盛西緊係老閪都唔要啦
d好野 , 新既公屋 就比L哂d蝗
香港人就食呢d豬頭骨
比我都屌9房屋署

咁人地有得揀
唔想住都比人屌
2樓夏天真係爽撚死
蛇蟲鼠蟻咩都有

新屋村曳極有限啦

農曆7月班廢老日日係你樓下燒衣紙 煙攻

兩個月嚟

睇錯 自膠

我都住緊葵盛西，2樓真係唔好住，近山會好多老鼠 近公園會好噪，加上有啲座數2樓又冇𨋢，好麻煩。

樓主會唔會估到連登仔竟然反支持

唔要咪唔要有咩問題

根本好多連登仔生活美滿 住得近地鐵站
自然唔明無地鐵嘅慘況
大熱天行十五分鐘空曠地方好攞命
有個fd話我嫌三嫌四
好 噉我叫佢試下由柒木樹大斜路行去葵興站
結果佢啲爆粗爆得勁過我十倍
就算有車落去mtr都死 因為都一定迫到仆街

有3次機會好正常啦

分化戰略

梨木樹都叫交通唔方便？
除咗無地鐵站 交通配套好齊喎

36m 10分鐘落到葵芳mtr(非繁忙時間)
36a 直出 深水埗/青山道個邊
去青衣又有312一架直到
落荃灣 3/4架巴士都搭得 48x/278x/73x
去沙田個邊 過城隧 10-15分鐘去到大圍/沙田

利申 住咗十年以上

2樓真係要唔落
隔幾個月都會聽到樓下爆屎渠

反映有d人唔係真係有急的房屋需要
有能力繼續租屋、同家人住⋯⋯慢慢等下一次派屋

放得上網預左有人屌無腦

想住樂富村

有無去過先

響香港要轉車接地鐵其實真係唔方便

最低限度都Y型先要（太和，長發果類）

太低層 會近垃圾房。好易有老鼠 蟑螂。 高層就唔驚呢樣。 連蚊都 無乜

你地其實知唔知老人層係有老人味

年中大把人唔要
理由:唔近屋企人 / 年紀大唔近醫院 / 間屋太細

我長年都同柒木樹嘅人就住交通問題嘈交積怨
但我都希望你哋明白一啲嘢
第一 九龍東交通完全死症 你一定明我講咩 (40P根本應該變恆常班次）
第二 北葵涌大部分所有巴士嘅班次長而不穩
第三 嗰個地區太倚賴巴士 迫到仆街 好多嘢都要遠征去完成
第四 轉車問題嚴重 中間隔住嘅候車時間可以好撚長
（e.g. 36m 轉 290/290A)

你頭先講36a 我已經放棄咗 因為36m轉地鐵仲快
如果你嘅世界只有沙田/荃灣/青衣 可以無視我

不過今年佢應該都唔會有新樓，擴市今年得火炭一條新邨，仲要年尾先派，派曬3次分分鐘都未派到火炭
比我就即刻轉區去市區博下麗翠

梨木樹算係咁啦
去葵芳除咗36m 仲有94小巴直去
出荃灣36就慢 但行出少少過馬路有幾架巴士去荃灣
而1座樓下又有小巴出荃灣同去旺角
去元朗就可以去荃灣西轉西鐵
去屯門又可以去荃灣轉巴士

鍾意通宵/通宵更既朋友只要搵到車去旺角(呢個應該唔難)
個架旺角紅van係通宵車黎
返屋企唔使下下搭的士

去旺角4個字左右

出沙田有47x 同48x 仲有403 小巴
去大圍有46x
又可以搭去城隧轉車
去上水又有巴士

大把私樓都要搭車去地鐵站
梨木樹唔係最方便個批 要講方便一定要講元洲邨
但公屋黎講算係咁 發展咗咁多年
大把小巴同巴士

先派左第一次，撞正閪樓，正常都會博埋第2次啦
第2次就真係要好認真考慮，因為第3次基本上係無得reject

爆屎渠水渠就爽

根本屎坑邨
利申: 聖公會主恩小學校友

以前我住梨木樹出尖沙咀返工
去葵芳轉地鐵都ok
36m 走咗就轉搭小巴94 同一個車站入邊 繁忙時間等車都唔使點等 36M 密到痴線
7~8個字到尖沙咀
一條地鐵紅色線可以去旺角尖咀同埋中環
紅色線仲要係咁多條線比較順同少出事 人又少d 既線

係過海煩d 去轉東涌線過海會快d

但去旅行都算方便 有小巴出青衣轉機場快線

你睇下第一城個d 轉車都轉到仆街先出到黎
而家我住沙田個邊 d 地鐵線西到 轉車轉到傻
仲有綠色線多人到仆街 壞車通常都有佢份仲有東鐵又係
成日出事 梨木樹真係比上不足比下有餘

但有機會越派越差

第一城有馬鐵都叫交通唔方便?
年尾馬鐵可以直出礸石山，成條沙中開曬簡直方便到爆

滿東好麻麻
除左新起
無任何好處 (除非你喜好行山)

15分鐘-20分鐘去地鐵站
(坐車同行路時間差不多，因為要等車)

社區支援差
(先天得4座定5座 無咩設施 隔離逸東都已經唔算好(都比滿東好)

依樣真，第一城坐馬鐵出大圍都係講緊10分鐘
周圍又有唔少實用巴士線

滿東太入，本身出小小既逸東都已經出名係圍城，迎東起碼有堆偽豪宅係度，配套一定唔會太差，仲傳緊會加多個地鐵站

唔要咪唔要囉，擺上網自己攞你柒

住公屋就無權揀?
你比政府搞到做開狗係你既事

條女蠢過豬
打格黎做咩

樂富真心正
市區公屋有MTR
街市同商場都高質
附近社區配套都好齊全
啲樓又唔會太舊

葵盛西真係唔會要

樓又舊地理位置又閪

搭車又唔方便

等車等十世

又無野食

葵盛西係幾難頂

2樓真係不了

死窮撚嫌三縑四，訓街啦仆街

第一次要左迎東

迎東好過滿東

將來東涌東會大搞
運動場 新商場 政府設施會係哂東涌東

雖然唔關事
但諗起蘇格拉底個故事

第一次實揀下先, 第二次唔太差既多數都要
等到第三次就算派垃圾房樓上都要焗去

同埋滿東附近 短期唔會有地發展
基本上社區配套都定左型

同馬灣起緊果2座 會變成
一個以逸東為主的半封閉社區

新樓就俾哂蝗住公平咩 派撚哂啲舊樓俾佢地就差唔多

房委會大本營，你話呢

房委會都幾識揀

第一次屯門大興

勁撚好彩第二次派大埔寶鄉

住得公屋一定係睇方便同埋社區配套
睇新舊嘅一定係戇鳩

我諗唯一好處就係清靜

老實講，個商場唔係賣左比領匯翻新根本就好垃圾，係得吉之島

唔駛返工拎綜援既住邊有乜所謂

好想要海富苑

識人（工務員夫婦）3次都都唔要再排過Tim la

連登仔除左識坐地鐵之外就係交通盲黎
好似成世都要癡住地鐵先識出街

滿東遠撚到西咁 又無野食都仲想住

覺得唔啱住唔要真係好正常，係有權揀架嘛
老實講有啲舊公屋真係難頂

其實好多屋邨附近必有早上過海特別班巴士 舒服過地鐵

返工返南昌 親戚叫我搭36A 心諗我94轉地鐵去南昌都到左既時候36A可能先去到荔景甚至仲喺葵興

天水圍某邨表示
有蓋通道連接商場輕鐵站
位置上幾乎成個天水圍嘅巴士都搭到

梨木樹好住

以前係葵西同東個帶做社區服務, 就咁行去地鐵站真係會死
一定要搭小巴

抽到都算係咁啦。抽都冇得抽

36A成20分鐘先一架
走一班真係唔撚使等
36B又係耐撚過閪
出旺角真係轉地鐵/紅van好過

事實上西邨真係唔好住

有樣嘢可以肯定到
你無搬過屋/以前由元天屯搬過嚟

東邨近好多

咁二樓真係俾狗住
買私樓都唔會買低層啦

好過安蔭同祖堯

我正常香港人住左廿年葵盛東住到痴撚左線
你地諗下葵盛西好唔好住

盛東多老人啫

廢老區

不過私樓真係好住好多...公屋二樓其實好臭

唔好分化港女呀

派2樓都話好嘅食開屎？

大家經歷過這兩星期的抗爭運動都辛苦了! 雖然「五大訴求」(包括埋「林鄭下台」)仍然未達到，但希望大家趁呢兩日先好好地休息，之後重新裝備再齊齊繼續抗爭吧~

不過，有啲事就真係比較急嘅，就係 - 距離今屆新選民登記嘅截止日期仲剩番10日咋!!!

如果你自己、兄弟姐妹、同事朋友等等仲未登記嘅，請好好把握今次嘅機會立即登記，以便喺今年24/11嘅區議會選舉 同 出年立法會選舉，將一個一個賣港又冇立場嘅親共政棍跟尾狗狠狠地踢出議會，將議會嘅否決權還番俾人民吧!!!
(可惜嘅係，已登記選民嘅更改資料期限已經喺2/6結束了，但大家仍需要覆查自己嘅選民資料有冇俾人更改／刪除咗，尤其係最近換咗新身分證嘅朋友)

有關選民登記嘅資料如下：

《地方選區選民》
).pdf
《功能界別選民及／或選舉委員會界別分組選民》
).pdf
網上更新電郵地址 -
選民資料網上查閱系統 -

此外，資料組嘅朋友可以好好地利用呢段時間，儲齊呢段時間來班建制狗所做嘅「好人好事」並作出整理，成為「彈藥」以供文宣組嘅朋友製作長輩圖及其他文案等，對一眾被利用嘅中年／老人家作出「反洗腦」宣傳，辛苦大家了！

＊＊＊ 齊心登記，一齊投票，用選票拆散保皇狗 ＊＊＊

有葵涌唔住住東涌? 是咪on9?

正常港人拎唔到公屋

或者其他人想條女要咗d又舊又西既公屋
咁就少戶人同佢爭新公屋

Babycondom個邊連象山邨都叫人快d accept

新樓比晒支那人 dllm
香港人？有樓你住就唔好嫌三嫌四

港女個post話擴4，係咪4人家庭
姐係得個老公搵錢，老婆全職家庭主婦帶兩件細路
Babycondom個邊9成都係咁

嗰兩棟嘢好似隨時冧咁

之前派中過葵盛西 去完現場睇鄰居話兇宅嚟
投訴完一個月內派新樓

有得揀點解唔揀過
咁都屌？on9?
第三次派得差佢都焗食架啦

步街15分鐘想像唔到天熱會係點

南亞唔撚係新移民咩ching

葵盛西唔係北葵涌.....

葵盛西完全唔近地鐵

話近果啲都on9

行落去葵芳都要15-20分鐘

仲要無瓦遮頭

步行15分鐘都叫近果d 真係on99夏天出門=沖涼

有個有蓋巴士站算係咁 幾架巴士車輪式班次經地鐵站

話頂得順嗰啲肯定冇去過葵盛
商場個公廁partition有屎積㗎

一樓二樓爆屎渠熱門呀
依家勁多柒頭乜柒都倒廁所沖架

正常邊會用呢d商場廁所 最企理得新都會可以爆下石

笑撚死

室號係 2XX
姐係2樓 XX室

兩間茶餐廳
一間有小強
一間有米奇

借個位
[超長文]區議會fact check，點解要叫人做選民？

正常嚟講二樓就真係唔好要，我覺得條女表達得差先畀人屌啫

舊樓港英嗰陣起落都唔住
係要住港共起嘅新樓
希望唔會又冇鉛水喇

二樓緊係唔住啦 一陣有老鼠入屋就係

新都會好多人
葵芳劇院好啲

葵盛西都要成2000蚊租

首抽唔要好正常
要派到新d非低層又唔係難

呢個都係重點

夏天，落雨 你行落山都仆街

我成日圍住葵盛圍黎跑步，你諗下你行出行入，人地係當練跑路線

仲要咁舊，都要2000蚊租

笑死 自爆

其實張圖2字後面遮個字

有人想住東涌

返工返機場？

一個葵盛西已經有3間老人院
又多痴線佬 ，又無野好食
搭98落荃灣 唔去總站搭唔洗旨意其他站有位
行路落葵芳仲快過你等89m
住緊5座高層 都望到海 同長期好大風幾涼

無撚錯 連埋等車 試過45分鐘先落到葵芳

其實幾好住
交通都算方便（除咗過海）
去東九龍有38
去旺角有37
入沙田有47x

至少好過梨木樹

葵芳就好住

急 召日本巴絲或者用開twitter巴絲
可以推廣到去日本
做好文宣

youtube channel 有其他版本

唔睇樓齡
2樓真係不了
樓上一有痴線佬 d平台衛生就好差

過海都有930既

住緊葵賢苑 旁邊就係地鐵站勁方便
葵盛

對面係正廈 旁邊又狗屋